譽宴稱上月底與員工商討獲同意後才發通告勸喻打疫苗

譽宴集團主席張家豪確認，集團早前發出通告勸喻食肆員工於本月26前接種疫苗，否則本月29日起要停工。他說，集團早於3月底，即政府公布疫苗氣泡政策前，已經與主管員工商討，獲同意後才推出相關安排，公司亦有為接種疫苗員工發放1000元獎金，至今已打疫苗、已預約及準備預約的員工近9成。

張家豪在本台節目《千禧年代》表示，經營服務業，公司有社會及企業責任保障員工及顧客安全。如果有員工感染新型肺炎，其他員工及其家人都要檢疫，甚至傳染給顧客，影響好大。

至於餘下有一成員工或仍不願接種疫苗，張家豪說，停工是暫時的說法，實際如何安排仍在考慮，例如會否調去其他不接觸客人的崗位。

他又說，當政府公布有條件放寬食肆人數限制後，已有客人查詢集團員工會否打疫苗，因為對方已一再延期，也希望可以宴請更多賓客。

藍店 不意外

紅黑店
其他普通藍店都唔敢迫藍屍員工打針